Un nouveau remake de Zelda serait-il en préparation ? C'est en tout cas ce que Satoru Iwata a laissé entendre lors du Nintendo Direct qui vient de se terminer.  Si l'information est à prendre avec des pincettes, l'annonce a de quoi mettre l'eau à la bouche. En effet, ce serait pour la première fois un Zelda non-officiel que le géant nippon compterait mettre en lumière.

<a href="../data/fr/entities/article/old/2015/04/images/nintendo_direct.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-37880" src="/images/nintendo_direct-300x175.png" alt="Saturo Iwata lors du Nintendo Direct" width="300" height="175" /></a>

Il semblerait que Nintendo soit donc sensible aux créations des fans passionnés. Et c'est Zelda Return of the Hylian, le célèbre chef-d'uvre de Vincent Jouillat, qui devrait en effet devenir un jeu officiel. Réalisé par les studios de Solarus Software, c'est bel et bien sur Wii U, via l'e-store, que le jeu pourra être acheté.
<a href="../data/fr/entities/article/old/2015/04/images/logo_roth.png"><img class="aligncenter wp-image-37878 size-medium" src="/images/logo_roth-300x259.png" alt="Logo Zelda Return of the Hylian" width="300" height="259" /></a>
L'incertitude demeure encore sur le titre définitif. Pour le moment, le titre provisoire reste inchangé en Zelda Return of the Hylian, mais selon les dernières fuites, le jeu pourrait à terme être renommé en Zelda Return of the Return afin de mieux marquer le côté remake et rendre hommage à l'original. C'est en tout cas ce que laisse penser la vidéo du Nintendo Direct :

[youtube]https://youtu.be/DUmeln2kDTg[/youtube]

Mais une chose est sûre : la date est quant à elle bien fixée, ce sera le 12 août sur le continent américain tout comme en Europe. Téléchargeable via l'e-store, le remake devrait coûter $9.99.<a href="../data/fr/entities/article/old/2015/04/images/roth_eshop1.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-37891" src="/images/roth_eshop1-300x168.png" alt="Zelda Return of the Hylian sur l'e-shop" width="300" height="168" /></a>

<a href="../data/fr/entities/article/old/2015/04/images/roth_eshop_description.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-37886" src="/images/roth_eshop_description-300x168.png" alt="Description de Zelda Return of the Return sur l'e-shop" width="300" height="168" /></a>Du côté de Solarus Software comme de Vincent, c'est pour l'instant le silence radio. Les dirigeants n'ayant pas souhaité répondre à nos sollicitations, l'information n'est ni confirmée ni infirmée. Affaire à suivre